<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<!DOCTYPE TEI 
[
<!ENTITY % menota_entities SYSTEM 'menota_entities.txt'>
%menota_entities; ]>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>
               <!-- Enter a title here. -->
            </title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>
               <!-- Enter publication information here. -->
            </p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <msDesc>
               <msIdentifier>
                  <country>Switzerland</country>
                  <settlement>St Gall</settlement>
                  <repository>Stiftsbibliothek</repository>
                  <idno>Cod. Sang. 197</idno>
               </msIdentifier>
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div>
            <!-- Note that the text below is from the 1873 edition of the De excidio Troiae historia and may be different to some extent from the manuscript text you are transcribing. -->
            <p> XIV. Deinde ornati cum classe Graeci Athenas convenerunt: Agamemnon ex Mycenis cum
               navibus numero C, Menelaus ex Sparta cum navibus numero LX, Arcesilaus et Prothoenor
               ex Boeotia cum navibus numero L, Ascalaphus et Ialmenus ex Orchomeno cum navibus
               numero XXX, Epistrophus et Schedius ex Phocide cum navibus numero XL, Aiax Telamonius
               ex Salamina adduxit secum Teucrum fratrem, ex Buprasione Amphimachum Diorem Thalpium
               Polyxenum cum navibus numero XL, Nestor ex Pylo cum navibus numero LXXX, Thoas ex
               Aetolia cum navibus numero XL, Nireus ex Syme cum navibus numero LIII, Aiax Oileus ex
               Locris cum navibus numero XXXVII, Antiphus et Phidippus ex Calydna cum navibus numero
               XXX, Idomeneus et Meriones ex Creta cum navibus numero LXXX, Ulixes ex Ithaca cum
               navibus numero XII, Eumelus ex Pheris cum navibus numero X, Protesilaus et Podarces
               ex Phylaca cum navibus numero XL, Podalirius et Machaon Aesculapii filii ex Tricca
               cum navibus numero XXXII, Achilles cum Patroclo et Myrmidonibus ex Phthia cum navibus
               numero L, Tlepolemus ex Rhodo cum navibus numero IX, Eurypylus ex Ormenio navibus
               numero XL, Antiphus et Amphimachus ex Elide navibus numero XI, Polypoetes et Leonteus
               ex Argisa navibus numero XL, Diomedes Euryalus Sthenelus ex Argis navibus numero
               LXXX, Philoctetes ex Melibea navibus numero VII, Guneus ex Cypho navibus numero XXI,
               Prothous ex Magnesia navibus numero XL, Agapenor ex Arcadia navibus numero XL,
               Menestheus ex Athenis navibus numero L. Hi fuerunt duces Graecorum numero XLVIIII,
               qui adduxerunt naves numero mille CXXX.</p>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
